%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}\\|\\\\emtext"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2016 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\newenvironment{commandlinesmall}%
{\VerbatimEnvironment
  \begin{Sbox}\begin{minipage}{1.0\hsize}\begin{fontsize}{8}{8} \begin{BVerbatim}}%
{\end{BVerbatim}\end{fontsize}\end{minipage}\end{Sbox}
  \setlength{\fboxsep}{8pt}
% start on a new paragraph

\vspace{6pt}% skip before
\fcolorbox{dancerdarkblue}{dancerlightblue}{\TheSbox}

\vspace{6pt}% skip after
}
%end of commandlinesmall

\title{apache$B$K(Bdjango$B$N(Bweb$B%"%W%j$r(B\\$B%G%W%m%$$7$F$_$h$&(B}
\subtitle{OSC 2018 Tokyo/Spring\\$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B/Debian JP Project\\$BBh(B160$B2s=PD%JY6/2q(B}
\author{$B?yK\(B $BE5=<(B\\ dictoss@live.jp}
\date{2018$BG/(B02$B7n(B24$BF|(B}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage{}
\end{frame}

\begin{frame}{Agenda}
  \begin{itemize}
  \item Debian $B$H(B Debian JP$B$K$D$$$F(B
  \item Debian $B$H(B web$B%5!<%P(B
  \item Debian$B$G(BDjango$B$J(Bweb$B%"%W%j$rF0$+$9(B
    \begin{itemize}
    \item $B<B9T4D6-(B
    \item web$B%5!<%P!"(BWSGI$B%5!<%P$N%$%s%9%H!<%k(B
    \item web$B%"%W%j%1!<%7%g%s$NG[CV(B
    \item mod\_wsgi$B$N@_Dj(B
    \item apache2$B$N@_Dj(B
    \item $BF0:n3NG'(B
    \end{itemize}
  \item $B$^$H$a(B
  \item $B:#8e$N%$%Y%s%H$H>pJsF~<j@h(B
  \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------

\section{Debian $B$H(B Debian JP$B$K$D$$$F(B}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian $B$H(B Debian JP$B$K$D$$$F(B}\end{center}
\end{frame}

\subsection{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
  
\begin{itemize}
\item \url{https://www.debian.org/}
\item Debian$B$O%U%j!<(B/$B%*!<%W%s$J%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B (OS)$B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H!#(B
\item $B<+J,$?$A$N9M$($k%U%j!<$H$$$&8@MU$K4X$9$kDj5A!"3+H/L\E*!"%Q%C%1!<%8%s%0%]%j%7!<$r873J$K7h$a$F$$$k!#(B
\item $B@$3&Cf$K(B1000$B?M0J>e$N3+H/<T$,$*$j!"B>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$7$F:NMQ!#(B
\item $BLs(B2$BG/Kh$K%j%j!<%9$,9T$o$l!"B?$/$N%Q%C%1!<%8$H%"!<%-%F%/%A%c$r%5%]!<%H!#(B
\item $BG/$K0lEY!"(BDebconf$B$H$$$&3+H/<T$,=8$&%$%Y%s%H$,$"$k!#(BDebconf18$B$O(B7/21-7/27$B$KBfOQ$G3+:EM=Dj!#(B
\item $B%5!<%P!"(BPC$B!"AH$_9~$_$J$IMM!9$J$H$3$m$GMxMQ$5$l$F$$$k(BLinux$B%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s!#(B
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Debian JP Project $B$H(B Debian$BJY6/2q(B}

\begin{frame}{Debian JP Project $B$H(B Debian$BJY6/2q(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian JP Project
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.or.jp/}
    \item $BF|K\$G(BDebian$B$rIa5Z$5$;$k$3$H$rL\E*$H$7$?G$0UCDBN!#(B
    \item Debian $B$NF|K\8l$K$h$k>pJsH/?.!"%f!<%6$H$N>pJs8r49!"(BDebian $B3+H/<T!"%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$N0i@.$J$I!#(B
    \end{itemize}
  \item Debian$BJY6/2q(B
    \begin{itemize}
    \item 2005$BG/(B1$B7n3+;O!#(B
    \item $BEl5~$H4X@>$GKh7n3+:E$7$F$$$k(BDebian$B3+H/<T!"%f!<%6$K$h$kJY6/2q!#(B
    \item \url{https://tokyodebian.alioth.debian.org/}
    \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
    \item $BEl5~%(%j%"$OBh(B3$BEZMKF|!"4X@>%(%j%"$OBh(B4$BF|MKF|$K3+:E$9$k$3$H$,B?$$!#(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%-----------------------

\section{Debian$B$H(Bweb$B%5!<%P(B}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian$B$H(Bweb$B%5!<%P(B}\end{center}
\end{frame}


\subsection{Debian$B$N(Bweb$B%5!<%P$G8@$o$l$k$3$H(B}

\begin{frame}{Debian$B$N(Bweb$B%5!<%P$G8@$o$l$k$3$H(B}% [containsverbatim]
  
\begin{itemize}
\item web$B%5!<%PMQES$G(BDebian$B$O$"$^$j;H$o$l$F$$$J$$$N$G$O$J$$$+(B
\item web$B%5!<%P$N%Q%C%1!<%8$OB??t$"$j!"$I$l$r%$%s%9%H!<%k$9$k$H$h$$$N$+$o$+$i$J$$(B
\item web$B%5!<%P$N@_Dj%U%!%$%k$N%G%#%l%/%H%j9=B$$,(BRHEL$B$d(Btarball$B$G%$%s%9%H!<%k$7$?$H$-$H0[$J$k$?$a$h$/$o$+$i$J$$(B
\end{itemize}

$B$=$s$J5?Ld$K$*Ez$($9$k$?$a!":#2s$O(Bdebian 9 $B$N(B apache2 $B5Z$S(B python$B$N(BWeb$B%"%W%j%1!<%7%g%s%5!<%P(B"WSGI"$B$N@_Dj$K$D$$$F$*OC$7$7$^$9!#(B

\end{frame}


\subsection{web$B%5!<%P$K$J$<(BDebian$B$rA*Br$9$k$N$+(B}

\begin{frame}{web$B%5!<%P$K$J$<(BDebian$B$rA*Br$9$k$N$+(B}% [containsverbatim]
\begin{itemize}
  \item Linux$B$N(Bweb$B%5!<%P$N2TF/(BOS$B%7%'%"(B\footnote{\url{https://w3techs.com/technologies/details/os-linux/all/all}}
  \begin{itemize}
    \item 1$B0L(B Ubuntu 39.1 \%
    \item 2$B0L(B Debian 30.8 \%
    \item 3$B0L(B CentOS 20.6 \%
    \item 4$B0L(B Red Hat 2.9 \%
  \end{itemize}

  \item $B7n(B100$BK|%"%/%;%90J>e$N(Bweb$B%5%$%H$N(Bweb$B%5!<%P%7%'%"(B\footnote{\url{https://news.netcraft.com/archives/2018/01/19/january-2018-web-server-survey.html}}
  \begin{itemize}
    \item 1$B0L(B Apache 37.03 \% %% 2012$BG/$/$i$$$+$i2<$,$j;O$a$?(B
    \item 2$B0L(B nginx 30.46 \% %% apache$B$N8:>/$,(Bnginx$B$K0\$C$F$$$k(B
    \item 3$B0L(B Microsoft IIS Web Server 9.57 \%      
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Debian$B$N(Bweb$B%5!<%P$N%Q%C%1!<%8(B}

\begin{frame}{Debian$B$N(Bweb$B%5!<%P$N%Q%C%1!<%8(B}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
  \item apache2 (apache-2.4.25)
  \item nginx (nginx-1.10.3$B!"(Bstretch-backports\footnote{backports$B$H$O!"0BDjHG$KHf3SE*?7$7$$%=%U%H%&%'%"$rDs6!$9$k;EAH$_(B}$B$O(Bnginx-1.13.3)
  \item lighttpd (lighttpd-1.4.45)
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Debain$B$N(BWSGI$B%5!<%P$N%Q%C%1!<%8(B}

\begin{frame}{Debain$B$N(BWSGI$B%5!<%P$N%Q%C%1!<%8(B}% [containsverbatim]
  
\begin{itemize}
\item WSGI = Web Server Gateway Interface
\item PEP 333$B$K$FDj5A(B\footnote{\url{https://www.python.org/dev/peps/pep-0333/}}
\item WSGI$B$r<BAu$7$?(Bweb$B%"%W%j%1!<%7%g%s%5!<%P(B
  \begin{itemize}
  \item libapache2-mod-wsgi$B!"(Blibapache2-mod-wsgi-py3 $B%Q%C%1!<%8(B
    \begin{itemize}
    \item apache2$B$N3HD%%b%8%e!<%k(Bmod\_wsgi
    \item apache2$B$N$_MxMQ2DG=(B
    \end{itemize}
  \item uwsgi $B%Q%C%1!<%8(B
    \begin{itemize}
    \item nginx$B!"(Bapache2$B$GMxMQ2DG=(B
    \end{itemize}
  \item python-gunicorn$B!"(Bpython3-gunicorn $B%Q%C%1!<%8(B
    \begin{itemize}
    \item nginx$B!"(Bapache2$B$GMxMQ2DG=(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item $B@-G=%Y%s%A%^!<%/$NNc!J(B2016$BG/(B5$B7n!K(B\footnote{\url{https://blog.appdynamics.com/engineering/a-performance-analysis-of-python-wsgi-servers-part-2/}}
\end{itemize}

\end{frame}


\section{Debian$B$G(BDjango$B$J(Bweb$B%"%W%j$rF0$+$9(B}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian$B$G(BDjango$B$J(Bweb$B%"%W%j$rF0$+$9(B}\end{center}
\end{frame}


\subsection{$B<B9T4D6-(B}

\begin{frame}{$B<B9T4D6-(B}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item $B:n@.$9$k%"%W%j%1!<%7%g%s$N<B9T4D6-(B
  \begin{itemize}
    \item Debian GNU/Linux 9 Stretch amd64
    \item apache-2.4
    \item mod\_wsgi-4.5
    \item python-3.5
    \item sqlite3
    \item django-2.0 (deb$B%Q%C%1!<%8$rMxMQ$;$:(Bpip$B$G%$%s%9%H!<%k(B)
  \end{itemize}
\item $B:n@.$9$k<B9T4D6-$NA0Ds(B
  \begin{itemize}
  \item virtualenv$B$O;H$o$:!"%7%9%F%`%o%$%I$K(Bpython$B%i%$%V%i%j$r%$%s%9%H!<%k$9$k(B
  \end{itemize}
\item $B>pJs(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://docs.djangoproject.com/ja/2.0/howto/deployment/wsgi/modwsgi/}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{web$B%"%W%j%1!<%7%g%s$N3+H/(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{web$B%"%W%j%1!<%7%g%s$N3+H/(B}

\begin{itemize}
\item Django$B$N%"%W%j%1!<%7%g%s3+H/$N%A%e!<%H%j%"%k(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://docs.djangoproject.com/ja/2.0/intro/}
  \end{itemize}
\item $B%5%s%W%k%=!<%9%3!<%I(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://github.com/dictoss/django-tutorial}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{web$B%5!<%P!"(BWSGI$B%5!<%P$N%$%s%9%H!<%k(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{web$B%5!<%P!"(BWSGI$B%5!<%P$N%$%s%9%H!<%k(B}
 
\begin{commandlinesmall}
# apt update
# apt install python3.5 python3-pip
# apt install apache2 libapache2-mod-wsgi-py3
# apt install sqlite3
\end{commandlinesmall}

\begin{commandlinesmall}
# pip3 install django==2.0.2
\end{commandlinesmall}

\begin{itemize}
\item $BCm0UE@(B
  \begin{itemize}
  \item libapache2-mod-wsgi-py3$B$H(Blibapache2-mod-wsgi$B$O%Q%C%1!<%8$N@)Ls$GJRJ}$7$+%$%s%9%H!<%k$G$-$J$$(B
  \item $B$D$^$j!"(Bmod\_wsgi$B$G$O(Bpython2.7$B!"(Bpython3.5$B$N%"%W%j$rF15o$G$-$J$$(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{web$B%"%W%j%1!<%7%g%s$NG[CV(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{web$B%"%W%j%1!<%7%g%s$NG[CV(B}

\begin{commandlinesmall}
# apt install git
\end{commandlinesmall}

\begin{commandlinesmall}
$ git clone https://github.com/dictoss/django-tutorial.git
$ cd django-tutorial/2.0
$ su
# mkdir -p /var/www/django-tutorial
# cp -r mysite /var/www/django-tutorial/
# chown -fR www-data:www-data /var/www/django-tutorial
\end{commandlinesmall}

\end{frame}


\subsection{mod\_wsgi$B$N@_Dj(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{mod\_wsgi$B$N@_Dj!J(B1$B!K(B}

mod\_wsgi$BA4BN$NF0:n@_Dj(B

\begin{commandline}
# vi /etc/apache2/mods-available/wsgi.conf
\end{commandline}

$BFC$KJQ99$7$J$/$F$bF0$-$^$9!#(B
$B>\$7$$@_Dj$O$3$A$i!#(B\footnote{\url{http://modwsgi.readthedocs.io/}}
\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{mod\_wsgi$B$N@_Dj!J(B2$B!K(B}

mod\_wsgi$B$K$*$1$k%"%W%j%1!<%7%g%s$NF0:n%b!<%I$O(B2$B<oN`(B\footnote{\url{http://modwsgi.readthedocs.io/en/latest/user-guides/reloading-source-code.html}}
  
\begin{itemize}
  \item Daemon Mode$B!J%G%U%)%k%H!K(B
  \item Embedded Mode$B!J(BWSGIRestrictEmbedded On$B$r;XDj!K(B
\end{itemize}

\begin{table}[htb]
  \caption{mod\_wsgi$B$NF0:n%b!<%I$NHf3S(B}
  \begin{tabular}{|l|c|c|}
    \hline
    $B!=(B & Embedded Mode & Daemon Mode \\
    \hline \hline
    $B%a%b%j;HMQNL(B & $BBg(B & $BCf(B \\
    \hline
    CPU$B;HMQNL(B & $BBg(B & $BCf(B \\
    \hline
    $B@-G=(B & $B9b(B & $BCf(B \\
    \hline
    $B%"%W%j:FFI$_9~$_(B & restart apache2 & \shortstack{reload apache2 \\ or touch wsgi.py} \\
    \hline
    apache MPM & prefork & \shortstack{prefork \\ worker \\ event} \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{mod\_wsgi$B$N@_Dj!J(B3$B!K(B}

$B%"%W%j%1!<%7%g%s8GM-$N@_Dj!J(BDaemon Mode$BMxMQ;~$N@_Dj!K(B

\begin{commandlinesmall}
# vi /etc/apache2/conf-available/wsgi_mysite.conf

Alias /static/polls ``/var/www/django-tutorial/mysite/polls/static/polls''
<Directory ``/var/www/django-tutorial/mysite/polls/static/polls''>
  Require all granted
</Directory>

Alias /static/admin \
``/usr/local/lib/python3.5/dist-packages/django/contrib/admin/static/admin''
<Directory \
``/usr/local/lib/python3.5/dist-packages/django/contrib/admin/static/admin''>
  Require all granted
</Directory>
    
WSGIScriptAlias /mysite /var/www/django-tutorial/mysite/mysite/wsgi.py

WSGIDaemonProcess mysite user=www-data group=www-data \
processes=2 threads=64 maximum-requests=256 \
python-path=/var/www/django-tutorial/mysite \
display-name=%{GROUP}

WSGIProcessGroup  mysite
\end{commandlinesmall}

\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{mod\_wsgi$B$N@_Dj!J(B4$B!K(B}

\begin{itemize}
\item $B$b$7(Bvirtualenv$B$r;H$&>l9g$O!"(BWSGIDaemonProcess$B$K(B"python-home"$B$r;XDj$9$k(B
\end{itemize}  

\begin{commandlinesmall}
WSGIDaemonProcess mysite user=www-data group=www-data \
processes=2 threads=64 maximum-requests=256 \
python-path=/var/www/django-tutorial/mysite \
python-home=/path/to/dir \
display-name=%{GROUP}
\end{commandlinesmall}

\begin{itemize}
\item WSGIDaemonProcess$B$N>\:Y%Q%i%a!<%?$O%I%-%e%a%s%H;2>H(B\footnote{\url{http://modwsgi.readthedocs.io/en/latest/configuration-directives/WSGIDaemonProcess.html}}
\end{itemize}
    
\end{frame}


\subsection{apache2$B$N@_Dj(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{apache2$B$N@_Dj!J(B1$B!K(B}

Debian$B$N(B"/etc/apache2"$B%G%#%l%/%H%j$N9=@.(B

\begin{commandlinesmall}
$ tree /etc/apache2
/etc/apache2
$B('(!(!(B apache2.conf
$B('(!(!(B conf-available
$B("(B     $B('(!(!(B $B!J@_Dj%U%!%$%k$rJ]B8!K(B
$B('(!(!(B conf-enabled
$B("(B     $B('(!(!(B $B!J@_Dj%U%!%$%k$NM-8z(B/$BL58z@_Dj$rJ]B8!K(B
$B('(!(!(B envvars
$B('(!(!(B magic
$B('(!(!(B mods-available
$B("(B     $B('(!(!(B $B!J3HD%%b%8%e!<%k$N@_Dj%U%!%$%k$rJ]B8!K(B
$B('(!(!(B mods-enabled
$B("(B     $B('(!(!(B $B!J3HD%%b%8%e!<%k$NM-8z(B/$BL58z@_Dj$rJ]B8!K(B
$B('(!(!(B ports.conf
$B('(!(!(B sites-available
$B("(B     $B('(!(!(B $B!J(BVirtualHost$B$N@_Dj%U%!%$%k$rJ]B8!K(B
$B(&(!(!(B sites-enabled
       $B('(!(!(B $B!J(BVirtualHost$B$NM-8z(B/$BL58z@_Dj$rJ]B8!K(B
\end{commandlinesmall}
  
\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{apache2$B$N@_Dj!J(B2$B!K(B}

Debian$B$N(B"/etc/apache2"$B%G%#%l%/%H%j$N2r@b(B

\begin{itemize}
  \item apache2.conf, envvars, magic, ports.conf
    \begin{itemize}
    \item $B@_Dj$d4D6-JQ?t$rDj5A$9$k%U%!%$%k(B
    \end{itemize}
  \item *-available $B%G%#%l%/%H%j(B
    \begin{itemize}
    \item conf$B!"(Bmods$B!"(Bsite$B$N(B3$B<oN`(B
    \item $B@_Dj%U%!%$%k$NJ]B8>l=j(B
    \end{itemize}
  \item *-enabled $B%G%#%l%/%H%j(B
    \begin{itemize}
    \item conf$B!"(Bmods$B!"(Bsite$B$N(B3$B<oN`(B
    \item $BM-8z(B/$BL58z$N@_Dj$NJ]B8>l=j(B
    \item a2enconf $B$H(B a2disconf $B$G(Bconf$B$NM-8z(B/$BL58z$r@Z$jBX$((B
    \item a2enmod $B$H(B a2dismod $B$G(Bmods$B$NM-8z(B/$BL58z$r@Z$jBX$((B
    \item a2ensite $B$H(B a2dissite $B$G(Bsites$B$NM-8z(B/$BL58z$r@Z$jBX$((B
    \end{itemize}
\end{itemize}
  
\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{apache2$B$N@_Dj!J(B3$B!K(B}

$B:n@.$7$?(BWSGI$B%"%W%j%1!<%7%g%s$N@_Dj$rM-8z2=(B

\begin{commandlinesmall}
# cd /etc/apache2
# a2enconf wsgi_mysite
Enabling conf wsgi_mysite.
To activate the new configuration, you need to run:
systemctl reload apache2  
\end{commandlinesmall}

conf-enabled$B%G%#%l%/%H%j$N>uBV$r3NG'(B

\begin{commandlinesmall}
# cd /etc/apache2/conf-enabled 
# ls -l wsgi_mysite.conf
lrwxrwxrwx 1 root root 34  2$B7n(B 18 12:28 wsgi_mysite.conf ->
  ../conf-available/wsgi_mysite.conf
\end{commandlinesmall}

\end{frame}


\subsection{$BF0:n3NG'(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$BF0:n3NG'(B}

$B@_Dj$rH?1G$9$k$?$a!"(Bapache2$B$r:F5/F0(B
  
\begin{commandlinesmall}
# systemctl restart apache2
\end{commandlinesmall}

$B%W%m%;%93NG'(B

\begin{commandlinesmall}
# ps -ef | grep www | grep -v grep
www-data  6507  6506  0  3$B7n(B18 ?      00:00:00 (wsgi:mysite)     -k start
www-data  6508  6506  0  3$B7n(B18 ?      00:00:00 (wsgi:mysite)     -k start
www-data  6509  6506  0  3$B7n(B18 ?      00:00:00 /usr/sbin/apache2 -k start
www-data  6510  6506  0  3$B7n(B18 ?      00:00:00 /usr/sbin/apache2 -k start  
\end{commandlinesmall}

$B%"%/%;%93NG'(B

\url{http://localhost/mysite/polls/}

\end{frame}

\section{$B$^$H$a(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B$^$H$a(B}

  \begin{itemize}
  \item Debian$B7O(BOS$B$O(Bweb$B%5!<%P$H$7$FB?$/MxMQ$5$l$F$$$k(B
  \item web$B%5!<%P$H(BWSGI$B%5!<%P$N(Bdeb$B%Q%C%1!<%8$N>R2p(B
  \item apache2$B!\(Bmod\_wsgi$B$N%$%s%9%H!<%kJ}K!(B
  \item mod\_wsgi$B$GF0:n$9$k%"%W%j%1!<%7%g%s$N@_Dj%U%!%$%k$N:n@.J}K!(B
  \item debian$B$N(Bapache2$B$N%G%#%l%/%H%j9=@.$N2r@b(B
  \end{itemize}

\end{frame}

%----------------

\section{$B:#8e$N%$%Y%s%H$H>pJsF~<j@h(B}

\begin{frame}{$B:#8e$N%$%Y%s%H$H>pJsF~<j@h(B}

  \begin{itemize}
  \item $BBh(B132$B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
    \begin{itemize}
      \item 2018/02/25$B!JF|!K(B 13:30 - 17:00
      \item $BBg:e!!J!Eg6hL1%;%s%?!<(B
      \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting/20180225}
    \end{itemize}
    
  \item $BBh(B161$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B
    \begin{itemize}
      \item 2018/03/24$B!JEZ!K(B 14:00 - 18:00
      \item \url{http://tokyodebian.alioth.debian.org/2018-03.html}
    \end{itemize}

  \item Debian Project
    \begin{itemize}
    \item Web$B%5%$%H(B \url{https://www.debian.org/}
    \item Debian Wiki \url{https://wiki.debian.org/ja}
    \end{itemize}
        
  \item Debian JP Project
    \begin{itemize}
      \item Web$B%5%$%H(B \url{https://www.debian.or.jp/}
      \item Twitter @debianjp, @debian\_jp
      \item $B;(;o(B Software Design $B!V(BDebian Hot Topics$B!W(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}


\end{document}

;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
